兩條Sc RAM問題

我用緊geil既 3000mhz RAM 唔知點解 用左兩條8Gb RAM行dc 之後 就超唔到頻 但係淨係用一條 又超到頻 係咪因為佢係sc RAM既關係？

用緊ryzen1600
asus prime b 350 plus
BIOS係更到最新